豫豐花園定嘉湖山莊？

請出招

嘉湖喺天水圍，被一眾住公屋中港婚姻支那閪包圍，有錢買遠少少啦

天水圍不了

park yoho

天水圍將軍澳呢類全世界人靠同一條路出入嘅地方唔係咁靠咁住，一有咩事要變孤島

嘉湖山莊退休住啦 唔係你會後悔 認真

除左新既某幾座靚d
其餘嘉湖既座好似唔太靚？

賞湖樂湖會好少少既

話天水圍不了個啲 你地知唔知豫豐係邊撚到嚟

兩個都不了

嘉湖美麗景好D

真係要揀唯有揀嘉湖

天水圍幾撚舒服

嘉湖你住晒咩？嘉湖好大架，度度交通都唔同

Ching天水撚？

行過入去其實唔錯

嘉湖一定 ，睇過出面好多盤。但最後都係住翻嘉湖

香港如果少咁啲蝗 根本多數地方都好唔錯

我住九龍區康城

Ok

康城新界區嚟

咁嘉湖本身都唔係多大陸人住者, 除佐隔離D 公屋之外

全部rich jj

我買樓果陣aa話係九龍市區豪宅地段

佢呃狗你

嘉湖
唔鐘意藍地座紅館
交通好d , 生活配套齊d

當然係嘉湖 豫豐個則好閪 唔實用

天水圍除咗搭車搭耐啲 返工要耐啲
四圍多痴線佬啲 輕鐵污糟啲 商業區少啲之外
都無乜野

但康城都算豪宅地段，milan大城市

香港邊度無痴線佬 東鐵一樣咁污糟

如果係我我會揀豫豐
主要係諗出市區交通
西鐵返屋企仲要係天水圍站轉輕鐵 會迫到想死
藍地就唔同 係兆康轉 應該舒服好多
就算巴士 都唔會有天水圍嗰D咁多人

另外
住既地方梗係愈少人愈好
細個住洪水橋 入天水圍會頭暈 多樓多人到痴根

係豪宅 不過絶對唔係九龍姐

東鐵唔好拎嚟講喇病源體交通工具

係咪屯門藍地個邊？

你有無試過係兆康藍地輕鐵來回，其實一樣咁多人
仲有藍地站行返去豫豐條路，最近果座行都講緊12~13分鐘可能(正常咁行),夏天曬落雨淋就真係

一定嘉湖，配套齊，有成熟交通網

住天盛就唔錯既

天水圍嘅話就天盛啦 唔洗諗

最近果座六分鐘到輕鐵站

梗係冇試過
當我冇講過

係 去兆康要行20分鐘

條路係咪好多狗屎

夏天行真係爽到hihi

租ok
買伏到仆街
唔好害人

藍地輕鐵站上唔到車嫁喎

一定要揀一定嘉湖
答豫豐好d既應該區外人

你行得快咯, google 都要行9分鐘

鑽石型既廳真係on99

有頭髮邊個想做次哥

講真 因為冇錢啫 同質素出面貴幾成

住泥圍 當年去兆康買m記 來回等車30分鐘有多

同樣價錢嘉湖起碼都叫有生活質素

廢話啦
一個市區 一個新界

全部都唔靚 舊㗎啦 要維修㗎啦

樂湖去西鐵站使咩迫輕鐵

咁依點應該係真
快行五六分鐘
但12分鐘應該係老人speed

所以話退休啱囉
交通真係得1分

翻工時間等上車呢 藍地個站白鴿多到

有車住美湖高層
有靚景
行5分鐘過銀座大把雞叫

利申：9up

沙甸魚
不過好多人係坐村巴

樂湖係可以行到去西鐵，但個人覺得樂賞湖果邊雜D同環境無美麗景果邊咁好

利申:純個人感覺

返工時間藍地輕鐵站多人到
仲要豫豐行出去輕鐵站要3個字，同埋唔知點解凶宅比例特別高
嘉湖樂賞好方便，天水圍南少好多蝗同蝻，翠就爭啲
麗美景勝在自成一角、夠清靜，仲有濕地景，鐵冇咁方便但齊晒巴士線，雖然其實住得屋企都有車
同埋有shuttle，唔洗同人逼輕鐵

但係豫豐隔離係女校喎日日坐係公園望

景湖14座最撚方便

美麗景清靜啲
樂湖連住個垃圾新北江商場 感覺好差

住過豫豐，鍾意清靜其實ok

但出入要靠shuttle去市中心，出九龍要行藍地大街出去大路等車，但九巴勁疏。

一程shuttle 到西鐵站，又有村巴直出九龍東，過海中上環都有，都叫滿足到返工既，當然唔可以同市區比既喇，大西北有名你叫，叫做唔算差咯

天水圍唔止一條路
嚴格嚟講係3條路

嘉湖啦 有西鐵又有巴士 屯公一死就收皮啦 天水圍行大欖出順好多

因為銀座真係有間KFC

講垃圾地段大西北冇野衰得過豫豐
真係乜撚都冇

嘉湖多本土
第一批人搬入黎全部正宗香港人

如果搭輕鐵唔使咁耐掛

無人叫你行去兆康
藍地黨鐵都叫有4條線去兆康
當然最好緊係搭9巴
油尖旺63x又快 960p返工時間都好密
係平日過海要屯公轉
不過豫豐啲用料真係不了

嘉湖
景湖美湖望山個景都唔錯
同埋個邊都算冇咁迫，行去銀座天瑞都方便

鑽石廳都唔係好得去邊

其實成個天水圍就好撚黃嘅
唔講唔知返咗去幾年前

你篤精就黃

你上網睇睇區選天水圍咩料先啦，奶共派敗走喎，而家區入面無區議員係藍架喎

綠怡居

你都戇撚鳩

除左你識將軍澳隧道，
出入九龍仲有寶琳路，
或者清水灣道

去馬鞍山又可以經西貢
遲啲仲有隧道去油塘

撚止一條路咩

警署都比人燒到on99都唔黃？全天水圍都黃議員

藍嘅都多
兩極分化

只係蝗化程度相比新公屋區好少少
大部分90-00年代頭入伙

天水圍令我最諗唔到嘅係好多新移民都係黃

補充一下
有廢老聚賭同公園大媽問題

明明係屎味咖哩 VS 咖哩味屎

呢個幾意外
但其實同年輕人數量有關

元朗天水圍人口比較年輕
新一代好多都黃包括圍村

呢個真，但嘉湖私人樓就無咩，反而呢啲係公屋個邊先多

兩個都住過
果陣我豫豐搬去嘉湖
豫豐個廚房極細
個露台用嚟呃水位
附近啲貓夜晚叫春會好嘈
唔知依家會唔會叫
交通當然比唔上天水圍
但可以接受啦

嘉湖就垃圾鑽石型
但嘉湖都要睇係乜湖...
有啲會好殘舊
天水圍純粹係食野方便
出九龍可以搖下巴士

照你咁講 屯門 都食屎啦 得條屯門公路 天水圍起碼多兩條出

咁又唔係好多大媽同埋大叔甚至係老人家都係黃

識揀梗係揀嘉湖，西鐵輕鐵外，巴士線四通八達，去邊度㗎巴士都有，區內有街市戲院醫院大商場圖書館。

豫豐只係得啲食店仔，乜都冇，巴士線又少，行去輕鐵站夏天都曬到隻狗咁，最慘係係風水差，喺正妙法寺隔離

豫豐係屎味屎

佢地唔撚知本身有幾條路+起緊將南隧道
以為將軍澳真係得一條路，傻傻地

綠怡居會唔會好過䂊豐

屯門本身又真係食緊屎，所以屯門同天水圍比較好合理

西鐵站轉左村巴啦 仲搭乜鬼輕鐵

其實如果係樂湖賞湖，西鐵站行五至十分鐘就到

村巴好似只限美湖麗湖個邊，屌佢賞湖樂湖翠湖係要逼輕鐵，唔想逼嘅要行

宜家香港人越戇鳩越串嘴
全區黃色區議員
天水圍南 港英日政府就起好
睇返新聞幾勁多手手足
北部多大陸佬就事實嘅 但下一代呢？？
嘉湖九成九香港人廿年前冇乜錢買自住勁多人中年or退休
明？

其實住咗咁耐都唔覺多大陸人同廢老

新北江真係好恐怖

誠哥真係可以浪費哂旗下樓盤啲商場
全部都可以搞到一大陣寒酸味，有啲公屋商場仲好過佢
我都唔係好諗到長江旗下有咩商場係正常

Peace
我講下笑姐

比例上中年唔太多黃 有嘅
反而新移民下一代居然會盛產黃

alright it's fine

所以屯門一撞車就食屎

搭西鐵就搞掂啦

豫豐好呀

係的 但租平冇領匯 有黃店因此生存
算啦 當葵廣二號

中年個埋真係超出咗預期，同埋天水圍都多銀髮族
下邊個個就真係諗唔到

天水圍區議會全黃🙂

藍地不了 好猛鬼

唔介意交通唔好就豫豐啦
呢度一粒催淚彈都冇出現過
人少少
係世外桃源
有63x同小巴出旺角
有穿巴出市中心同兆康西鐵站

我一直都係home office
所以交通冇乜所謂

豫豐行去輕鐵站勁遠喎

加dd錢住天盛苑啦 不過最大缺點係近狗屋

天水圍由其嘉湖可能係全大西北最黃
唔好用廿年前既印象去睇啦好嘛
無咩錢既上車香港人
第一代新移民同佢地仔女
因為地區規劃既殘缺，比好多人更清楚政府既無能

以前係得茶餐廳 酒樓
依家仲有cafe 西餐 日本菜 糖水鋪 雞煲
有十幾間食肆
穿巴十分鐘出市中心乜都有得食

豫豐花園車埸方便啲。

豫豐有穿巴5分鐘到兆康西鐵站

狗屎未見過
藍地大街有幾隻貓

睇咩時間啦
4架輕鐵都經兆康
下一班都唔洗等好耐

我泥圍，夏天比d蠓咬到勁痕

幾分鐘一班？

嘉湖啦

樓主開親d post都唔會覆
起完底好多都9開

其實睇你有冇車 同埋你對天水圍嘅感覺係點
（利申住隔離 翠薈 有車出入其實好方便 去置樂食個飯十分鐘路程）

睇你要乜， 豫豐新少少但交通閪
嘉湖舊嗰堆差唔多30年

比我要豫豐都唔要嘉湖

利申屯門撚

Budget夠不如諗下元朗南

其實笑嘉湖附近多公屋環境差嘅人 有冇真係住過

住一定豫豐好
嘉湖只係交通比豫豐好

睇呢個post唔知以為返左十幾年前個個聽到天水圍係咪都話交通唔方便
年中見唔少on9連白石角都話交通好過天水圍

嘉湖依家最大問題係多劏房
特別係樂景

有車已經夠理得你住數碼港

新界黎嫁屌

有車

明明樂湖好好又近輕鐵站，行過西鐵都係10分鐘樓下有曬九龍香港新界嘅巴士

而加住緊豫豐，住左4年多

以前同老豆老母住天水圍

個人好撚好撚憎d on9仔渣響喉車

搬左入去豫豐後就好少聽到

好多人養狗，行去7仔 / 惠康間唔中都有狗尿壓味

餐廳就多數搭shuttle去屯門市，或者輕鐵轉西鐵去元朗

樓上有人話個即好閪，其實住住下都覺d地方有小小唔見使

但初初因為鐘意呢到夠靜，相比起天水圍人較少，budget 又唔多，交通都叫可以接受，就硬住個柒頭皮上車

冇後悔既

其實冇話邊到好，邊到柒，親身去搵agent睇睇樓，攪清楚自己有咩要求，睇下個單位達唔達標，啱咪上車囉

純粹分享下

笑到我仆街

本身住太子，依家住緊豫豐
講真由市區搬入去一開頭真係會好唔慣
街市要出市中心，樓下得間惠康
行去藍地輕鐵起碼7，8分鐘
不過都算多茶記可以叫下外賣
同埋環境係幾好，唔會嘈
但係如果平時有食開宵夜既就真係不了

天水圍 垃圾地方 居民質素差 貧民窟黎

樓下德記都執埋 仲有邊間外賣 合利？

天水圍黃到發金 自己諗

香港滅亡先定係支爆先

燊光
btw樓下幾時可以開間快餐店

利申：住緊豫豐

同意搞清自己要求同生活模式再決定
豫豐出九龍63x其實好快好方便唔洗左兜右兜
反正都係睇apps先落樓等車
返工時間都有3架車出港島仲有位坐
有村巴駁鐵同屯市
夜晚有紅綠小巴
以寧願既環境講交通其實唔差亦都夠用
如果話要買餸/方便買野鍾意樓下鋪就係既嘉湖就好啲

則就兩個都唔係好用

個屋苑其實近屯門定天水圍多d?

住左咁耐係得意料之外係高質啲 不過唔做外賣

入過一次豫豐
cls
冇車渣真係唔係人住

屯門區嚟 屯門巿中心同天水圍嘅中間點

嘉湖除左翠湖其他期數交通方便
寧靜同環境真係美、麗、景

豫豐環境Ok但交通真係不了
夜晚真係好難番家，又黑

翠湖交通都算方便
行幾步就輕鐵站同巴士站

尚城掂唔掂
7m內有1套+2客房

附近係咪乜都冇

天慈路天影路其實好少收皮
真係咁啱收曬，行村路都上到屯公，揸車計差10-15分鐘
利申圍城人

講返主題，豫豐其實未必好過嘉湖

搭單一問
大興花園定啟豐園

當溱柏、馬田嗰堆死？
行出市中心都要10分鐘

咁

天水圍黃到仆街都不了

由輕鐵或者巴士站行返豫豐，屋苑前面條路經常係一個人冇人既，燈又唔夠.

一個女人夜媽媽行返去咪話唔驚.

日頭仲死, 晒到pk, 做幾多美白都唔夠.

大興方便D
啟豐園 Chill D

Y?
平啲大啲

大興

我肯定輕鐵污糟D🙁

豫豐以佢樓齡黎講係抵既，但交通個邊就麻煩d，真係取捨，佢個價同屯門3x樓齡私樓真係差唔多

要睇吓你囉
揸車嘅話要前者
唔揸嘅就嘉湖山莊啦

支持啟豐 起碼有海景先

睇下天盛邊座同嘉湖邊座🤔

豫豐出面係郊區地
行路應該有大野狗

如果用樂湖比
豫豐狗都唔屌

樂湖10分鐘行到去西鐵站，5分鐘行到去巴士站去曬大部分市區，朝早返工樓下邨巴站有直車去市區

邊止貴幾成，剩睇會所同大堂，嘉湖最平的單位出面同尺同質素貴200萬都無

天盛有狗屋，催淚彈

嘉湖嘅話
麗>>>景/美/樂/賞>>>>>>>>>>>翠
排名分先後

哂氣啦
天水圍燒狗屋同區選全黃

點樣比都會有好有壞嫁啦

但係大興唔似啟豐遲啲有屯赤公路又有屯門南站，好似升唔起

樂湖比較舊，同樂湖最後的期數好似仲遠過賞湖，要揀首選賞湖，次選就揀近銀座的翠湖

都唔知會遲幾多年

豫豐花園屎都無得你食，嘉湖起碼叫有個社區

agger
仲有北江大把黃店

btw去搭閪鐵無人會用行

睇黎Ching住緊喎

D人話天水圍人多大陸人
我剩係知沙田仲多過天水圍但又無今講

樂湖中間座數望鄉黑景
但賞湖其實ok
有樂湖交通優勢

麗湖要轉輕鐵，坐鐵等車轉一轉都要去8-10分鐘，睇你要時間定新多幾年

因為果D人住緊

環境又好D, 所以我會揀新多幾年

嘉湖山莊其實響前年去到6月前一直都係全港升得最高的屋苑，同成交量永遠排頭一兩位，十大屋苑之一，係可能用豫豐比😵

我覺得麗湖都ok,但佢的銀行估價成日跑輸比其他幾座，所以反映其他人係著重的野

利申：工作同地產有D關係，不住在天水圍，但多朋友住元天屯

呢個就唔清楚了

有村巴

鑽石型大廳不了 真係唔見洗

天水撚

尋晚

咪係
除咗地理的確係偏遠
根本交通算係完善，

天水主要係得4個地方無路面車直去
東區 將軍澳 大埔 馬安山 屯門(區議會已經傾緊)

清返咗10年前？

15-20分鐘
有時間表
可以差唔多開車先落去

穿巴10分鐘到市中心啦
跟時間表開
唔洗企好耐等車

豫豐搭車去巿中心都唔止10分鐘啦

太近海住落就知慘

賞湖去大果個會所 要步兵 村巴都唔俾坐

係遠小小，但環境清靜都幾舒服
睇你想要咩
出返劇院10分鐘咪當散步

講事實又唔岩自己睇返數據啦

但豫豐係行10分鐘去輕鐵站
再轉車搭10分鐘先到市中心喎

有村巴10分鐘到啦
紅van 巴士都經市中心/紅橋
鐵除左返工時間 其餘都係哂9氣

區內網絡天水圍就好啲

車費其實都幾甘

咁溱柏都可以揀搭車嘅

豫豐繁忙時間上唔上到車都係問題

自從六月以來，次次都行，等輕鐵等到天荒地老

利申：住樂湖

大西北一定係車費甘架啦

西鐵貴到傻 黨鐵又話要加價

景湖其實幾舒服，巴士線都算齊
出市區同屯門出發差唔多

其實柏慧唔會好過嘉湖咩？
個則四四正正 樓下巴士總站

一定係嘉湖山莊

嘉湖好正喎，園景都好正空氣又好
利申 住緊

輕鐵唔係衰污糟
同東鐵 電車比算好
啲車規格算高
係衰搶路搞死啲燈位（但有啲路段冇呢個問題）

溱柏唔係咁差啫
起碼元朗市邊皮 行到入去
跟住乜都有 嗰邊又多康體設施 環境靚
則大樓質高
睇你去邊，去教育路一個字多啲
景湖第一座行去輕鐵站都唔止啦
天水圍個scale/樓距大好多，元朗相對係市區佈局
天水圍行一個街口=元朗行幾個街口

疊茵庭好過啦⋯⋯

巴打係邊頭返工？
有小朋友嗎？

豫豐俾鄉黑包圍

豫豐 真係諗唔到有咩好處
有fd住個頭 下下都要趕1130穿巴

嘉湖我就唔知

嘉湖大把份屋苑都有shuttle 去西鐵站，唔洗同人逼

一個月車費最多咪1千幾百，食幾次飯都無左啦

返天水圍基本就係西鐵尾班車，有少少N車既，但旺角係竟然冇通宵車入天水圍

豫豐細能到

露台？笑鳩死人

有一架綠van 架

有架265s去大埔工業村，不過好似得朝頭早有，同埋尾班車7:40，要好早先趕到，我諗因為有276a所以先唔開其他大埔線

610S？
如果尖嘴爆就唔去旺角
BTW，其實洗衣街果邊有泥鯭的返天水圍，50蚊個

天水圍本身都可以行
1. 朗天路／洪天路>>元朗公路>>大欖隧道
2. 洪天路>>元朗公路／青山公路 >> 屯門公路
識行可以行深圳灣橋公路

基本上大西北都係被政府拋棄嘅一群（除咗元朗南，掃管笏同圍村）
加埋80－90年代無論公屋居屋定私樓都係一堆基層至小康嘅新家庭
又冇外國護照，除咗香港就冇後路，咁自然就開始想守護家園㗎啦

去屯門有輕鐵喎
條751直頭直通屯門市中心同銀座
同埋有啲時段屯天之間坐輕鐵同坐西鐵時間可以差唔多
因為轉西鐵要走上走落，輕鐵喺洪水橋嗰段其實唔慢

住緊，嘉湖咁多期中係咪景湖最大？大會所就喺景湖，花園都整得特別靚。

揸車就35內到ifc,九個字到太古城, 還可以.

又有免費shuttle去西鐵, 樂湖, 連五六分鍾行到去既銀座, 都有shuttle, 方便買野。

唔搭鐵, 搭967出香港, A車出機場, 尾站, 一分鐘即上到公路, 大約40mins 到.

平日返工放工時間有一架969 C去康怡嘅，屋企人返太古坊

朋友住x豐花園 上過去 望住自己停車場 又幾舒服

清，交通唔講巴士？
天水圍搭巴士方便過豫豐啦
去邊都1個鐘

大西北其實本土比例好高
港英年代還好，計劃西鐵大欖擴闊屯公
仲會發展工商業區搞原區就業
洪水橋CBD都係港英留落黎

而家個垃圾政府
廿年過後洪水橋仲係而片爛地

係鰂魚涌返工，冇小朋友

天水圍住果堆好多係90後至零幾年
即係成堆20-30歲嘅後生仔
係得老豆老母係藍
但幾年前入去天水圍搵人都聽到公園好多細佬仔講普通話
10後第時真係不堪設想

有無人知兩個屋苑管理費同會所 gym room 要幾錢

東九搞左十幾廿年都未掂
洪水橋唔知要等幾多年

香港cbd 來來去去都係得中環金鐘
頂多計埋太古

景湖近銀座個幾座 係無撚得輸 巴士有D直頭泳池直上高速 坐輕鐵去西鐵站又快 專巴又方便 朝早樓下仲有專巴去觀塘上水之類 方便到仆街

嘉湖都分好多
樂湖賞湖係舊啲 但方便好多
美湖麗湖啲巴士疏啲
仲有個唔知咩湖？

豫豐不了
有冇其他

我覺得唔會去到太古喇
東九證實左失敗作 過哂氣
你睇政府想搞東大愚就知想點
而家發展得如火如荼又係機場，再過多5、6年就有野睇

唔發展東大愚
群眾壓力下要地又係發展大西北
其實冇得輸

冇養狗唔好買豫豐

係咩識有朋友有bb貪平買黎住
佢話其實私樓黎講啲人都幾低質，啲manner好差
人口密度高到同公屋無分別
等𨋢等一年 架架𨋢都勁滿
好多公屋樣支那樣既阿嬸同怪人
但以為自己住嘉湖好高級
仲有好多南亞人

天水圍勁多支那，不了

但嘉湖其實升幅算唔錯，成交又多，防守力都可以

如果仲後生
租比人自己住市區會理想啲
我朋友都係咁，搬番出去

不過租客quality都好睇彩數
因為9000幾就租到三房

咁少😅咁荃灣中心，荃景圍會唔會好d?

荃灣我都多新婚朋友住
廢老都多，但一定majority係本地人同舊香港人
如果呢個係你既考慮因素之一
不過荃灣就係另一種環境，似油尖旺果種

其實都係想投資租比人，400幾萬係咪荃灣會好過大西北

東九係政府只顧發展，不顧交通
自己搞死自己啫
過去30年大老山隧道+發展馬鞍山+起動九龍東+發展將軍澳+油塘秀茂坪重建+發展安達臣，引咗咁多人去依賴九龍東嘅交通網絡
偏偏自從90年代初，嗰區都冇任何交通系統上嘅升級／改善
主幹道全部仍然靠觀塘道+太子道東+觀繞+大老山+東隧+龍翔道
仲要觀塘繞道駁唔到龍翔道，一定要經觀塘道
地鐵得條觀塘線
佢唔出事我頒個最佳規劃獎俾佢

滿名山 有咩好

住依d 你無車唔洗諗啦

車位租金4600 買就2.3m
管理費就4.5一呎

就講依2樣都難搞啦

原來做地產
唔怪得推 滿名山 wetland 珺瓏灣啦

屌你老母 等我仲真心覆左你一下
越諗越嬲

屌你老母叫人買珺瓏灣

朗屏站D新樓好似幾靚又方便

傾滿名山
你要最好view 就一定係近公路 一定嘈
就算佢有穿巴 其實你住到依個位 你部車係必需品黎
例如豫豐花園咁 夠有穿巴啦 但你無車根本唔諗

無車既人 買咁偏 一係上曬頭貪新樓 一係傻既
講緊車位+500呎管理費 7000蚊左右一個月wo
我係屯門租緊個車位講緊2200 私人屋苑

而且滿名山 依家直頭跌返錢一手價 輸手續費
唔好講低水 依d叫無升值潛力

你可以簡介下 係屯門 4600一個車位 有咩咁抵

投資角度又好難講，睇短期定長遠
荃灣而家放租比人一定值啲
但始終佢係舊區，好似已經飽和又無乜新發展項目

相反啲後生結婚市區樓又無人買得起，開始移入大西北
雖然而家租比人唔值錢
但唔知十年廿年後會唔會升值

利伸 唔識，鳩噏

因為地產商只識起樓
Civil野識條鐵
政府聽哂佢話就死得

成個東九簡直係利益輸送

嘉湖無新基健都會升，但長遠有新基健先會升值，所以我都睇好屯門

姆明山一等一孤島咁滯喎
就咁行去下路等巴士都要5－10分鐘路，而且條路又唔係好行
棟樓喺公路隔離就算設計上點隔音，但係空氣污染問題都搞唔掂啦
你話近黃金海岸，如果你認為行20分鐘馬路叫近嘅話，咪當你係囉

掃管笏仲衰，條下路+掃管笏路講緊雙線雙程+迴旋處設計
屯公玩巴士線嗰陣你要揸到深井／屯門市先上到公路
而家睇落好似無事
但遲多幾年小秀村+十字路會又起埋樓，再加掃管笏一堆，全部住得嘅都揸車㗎啦，得鳩閒同你逼962咩，但到時上路唔塞死，下路自己都會死

所以想買大西北嘅最好睇路啦
大西北啲交通死症嚟，只會越嚟越差，唔會好轉
因為屯公擴闊完都係照塞，大欖隧道又唔會有驚喜，除非有東大愚，如果唔係唔使諗有咩新基建

退休都覺得唔好住啦滿名山 屌你

朝頭早屯公巴士線唔行得，青山公路塞到仆街

滿名山朝早比哈羅啲家長車塞死曬啦
嘉里唔可以買一手樓 溢價太高 現崇山就係活生生嘅例子

你答到我點解決 4600蚊 車位既問題未

買得個600萬樓 4600車位 死撚得啦

遲下洪水橋發展
最近就係天水圍

我又唔咁睇
長遠大西北一定會有CBD 會多左人黎返工
同意你講屯公青公死症
但大欖唔同，佢設計本身就係一條直線，安全系數高過屯公好多。就算同樣咁多車流，意外率都係唔會有屯公咁高。屯公太多彎又上上落落，呢個先係死症，唔太關車流量事

所以我都由屯搬元，舒舒服服strong hold等收成

補充一點
西鐵巴士早繁有太多capacity由九龍北行入大西北未用盡，絕對撐得起一個CBD
而且新界西北人口已達220萬（1/3個香港）

港樓 只要你唔買d 又偏僻 銀碼又大 既單位
sh 既話 18區邊區都無得輸

先唔講大西北可唔可以成為一個CBD
依家第二第三個CBD 仲排緊隊連沙都未倒落海
幾時等得到第四個CBD

呢個我可以100%肯定係AA狗黎

太古、鰂魚涌、尖沙咀呢啲區一早商廈林立好多年，已經好成熟。中環外較似樣嘅商廈都集中喺呢幾區

大西北、馬鞍山、將軍澳之類新市鎮嘅發展

講緊係發展居住同交通配套

完全係兩回事

如果講商業發展，洪水橋CBD乜都未起

當佢真係成事，已經係下一個generation嘅事

而且仲係由深圳科技公司主導，變數仲大過東九

所以睇大西北發展，應該當返佢住宅區咁睇實際啲，啲CBD概念太遙遠

That’s why 大西北元朗（市）最好
交通好，坐住等無壓力

洪水橋plan2025-2032年大規模開發
唔太遙遠，因為都落實哂啲用地研究同發展項目

我睇好洪水橋最主要真係交通支持到
大西北區內做好輕鐵就得
屯門元朗已有610 614 615三線集中到達，一分鐘一班事在人為
區外就靠現有西鐵同巴士剩餘嘅客運量，大把剩
再來就係可塑性高
唔似東九咁，道路網垃圾但無位，想改都改唔到死局一個
龍翔道駁唔到觀塘繞道，害死好多人

元朗市主要都係yoho同雞地樓價升得幾好

但元朗南十八鄉路嗰堆直頭跑輸大市

洪水橋你覺得邊個已落實project會利好元朗？

元朗死緊，你睇下呢幾年d新樓就知交通就快頂唔順

輕鐵仲on9, 冇討論空間

區內不斷有聲音拆左條輕鐵佢一係變架空鐵路
between , 元朗條大馬路可以塞你半個鐘都出唔到元朗

輕鐵屯天on9啫
元朗段好快好密
雖然再架空就更好

元朗大馬路係假日先塞
因為住鄉郊啲人個個揸車放假揸入黎
平日上繁啲返工車可以行十八鄉路出公路
我又唔覺好塞喎
再者，住元朗市係可以搭黨鐵

條元朗硬好乜撚野post都拉落去吹奏鄉黑元朗好9 肉酸

豫豐花園次次經過都覺得好靚，附近冇咩高樓，藍地大街又唔似香港，幾有異國風情

遲下開埋屯門碼頭站同洪水橋站，元朗站上西鐵嘅話預咗要企車頂都得喇
仲有西鐵因為柯士甸站設計問題最盡8卡，即係而家已經玩盡咗（其他站都係得9卡車位，已經好難有咩改動）

十八鄉路尚悅門口條路基本上朝朝塞

唔近港鐵真係唔多方便

洪水橋 元朗南 古洞 錦田都有新發展
中心點就係元朗
論及市中心地位及現有配套成熟程度
只會鞏固元朗市地位

開得洪水橋站就會有CBD
就會變落車站，元朗出九龍方向走上車會輕鬆左

洪水橋站會延長屯門出九龍時間
對元朗冇影響

再者
我諗黨鐵錦上路上蓋仲擔心過我
你估黨鐵唔解決呢個問題，啲盤賣唔賣得出

我覺得豫豐先係真正既退休地

Ching點解麗湖the best既

麗有咩好過隔離既美同景？

著重啲野 即係咩？
同埋乜佢估價真係低啲咩 想知

根本區區都有佢既優缺點，所以啲價接近一樣咁濟

麗同景&美有咩分別 除左景觀 年份

天水圍都吹奏

成班班咁遠 日日出市區

時間都冇左兩個鐘剩係要搭車去西鐵站已經嘥時間

其實綠怡居開則好過佢，但望落舊啲，好似無咩人講

綠怡居外表舊，內里裝修間隔都好正
但唔俾養狗，一入到去靜得有啲過份
中意靜嘅人好啱住

冇人吹奏
只不過個topic係同豫豐比
嘉湖點都方便過佢

麗/景有幾座近銀座同輕鐵站。但相對嘈同輕鐵啲叮叮聲
麗/景遠個幾座同美既優點一樣，就係清靜，靚景
但講緊近啲都係5-10分鐘步程，其實唔係超大分別

今個星期，翠湖居4樓內園，無樓睇賣600萬

我其實唔係好明點解有D人對翠湖咁大偏見，明明呎價每一期都好接近。翠湖係冇shuttle但都有輕鐵，銀座之外仲有天瑞街市，樓下仲有惠康。美湖景湖望米埔果堆行去商場都好鬼遠。

美聯物業天水圍嘉湖分行(3)首席高級營業經理湯少建表示，嘉湖山莊翠湖居4座低層H室，實用面積552平方呎，建築面積701平方呎，3房間隔，向東南望公園景，放盤約3個月，無樓睇情況下仍獲換樓客洽商承接，零議價以600萬元成交，實用呎價10,870元，建築呎價8,559元。原業主於2008年3月以145萬元購入上址，轉手帳面獲利455萬元，期間升值3倍。

另，翠湖居2座中層E室，實用面積448平方呎，建築面積579平方呎，兩房間隔，向西北望開揚景。原業主叫價528萬元放盤約1個月，新近獲上車客垂青，輕微議價後以520萬元成交，實用呎價11,607元，建築呎價8,981元。原業主於2009年3月以103.8萬元購入上址，轉手帳面獲利416.2萬元，期間升值4倍。